---
title: >-
    بخش ۷
---
# بخش ۷

<div class="n" id="bn1"><p>مستی از خانه بیرون آمد، و در میانه راه بیفتاد و قی کرد و لب و دهان خود بیالود. سگی آمد و آن را لیسیدن گرفت، پنداشت که آدمی است که آن را پاک می کند، دعا می کرد که خدای تعالی فرزندان و فرزندان فرزندان تو را خدمتگار تو گرداند.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>بعد از آن سگ پای برداشت و بر روی او بول کرد. گفت: بارک الله ای سیدی! که آب گرم آوردی تا روی مرا بشویی.</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شرابخواره چو بر خویشتن روا دارد</p></div>
<div class="m2"><p>که سبلت از قی ناپاک می بیالاید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سگ از مثانه گر ابریق آب گرم آرد</p></div>
<div class="m2"><p>که غسل سبلت ناپاک او کند شاید</p></div></div>